實體版還要下載13GB數據 又一款登陸Switch的第三方遊戲引發爭議

已經忍手唔再貼nintendoswitch負面新聞（求其搵都一大堆），但呢單真係唔貼唔得

發表：2017-03-28 17:21:00

《樂高小城：臥底密探》是一款即將登陸Switch的第三方作品。在遊戲發售之前，已經有些玩家通過某些管道拿到了遊戲的實體版。然而他們卻發現，遊戲的包裝上提示：遊戲必須通過網路下載數據才能夠遊玩，即便你玩的是卡帶。

雖然《樂高小城：臥底密探》的正式發售日期4月4日，但一些商店已經拿到了現貨。有一位Reddit論壇的用戶就在一家遊戲店工作，他在遊戲的封底看到了這樣的提示：“為了遊戲的下載，至多需要13GB的容量”。Switch的默認儲存容量為32GB，13GB的數據實在不能算少。
請點選觀看圖片
“為了遊戲的下載，至多需要13GB的容量”

眾所周知，PS4和Xbox One的實體版遊戲需要將數據安裝到主機上才能夠被遊玩。然而Switch主機的一大優勢就是，實體版卡帶的內容無需安裝到主機上。

有些玩家抱怨道，“他們瘋了嗎？所以為了不用下載而購買實體版的玩家，到頭來容量還是被佔用了？發行商們靠使用小容量的卡帶削減成本，但又逼玩家們去下載幾乎整個遊戲，我希望這不會變成廠商的一個慣用手段。”

此前曾報導過，《Rime》和《當個創世神：故事模式》 Switch版本都要比Wii U版貴上10美元。

Eurogamer曾就Switch定價問題諮詢了幾家遊戲發行商，而他們給出的答案是Switch卡帶的造價要比藍光光碟要貴。

《樂高小城：臥底密探》最早於2013年登陸Wii U平台。此次即將發售的是該遊戲的重製版本，除了登陸Switch也將會登陸PS4和Xbox One。Wii U版的《樂高小城：臥底密探》由於推出了廉價版，目前售價20美元，而重製版在增加了多人合作和諸多新特性之後，三個版本的售價都是60美元。

Wii U版本的《樂高小城：臥底密探》的容量為20多GB，而Swtich卡帶上的遊戲容量為7.1GB，但需要額外下載13GB，加起來與前者容量相當。而發行商之所以把遊戲的數據拆分成兩部分，顯然是由於8GB卡帶要比32GB卡帶便宜，發行商就此避免了將《樂高小城：臥底密探》Switch版定價貴過其他版本的情況。

如此看來，對於玩家們來說，想要在Switch玩到實體版的這三款第三方遊戲：《Rime》《當個創世神：故事模式》和《樂高小城：臥底密探》，要麼就要付出額外的金錢，要麼就要付出時間和儲存容量，怎樣都有點難受。

任天堂此前曾表示希望與第三方通力合作，把更多遊戲帶給玩家。然而也不難看出，由於平臺本身的原因，第三方廠商在發行實體版遊戲上可能遇到了不小的難題。這可能也就是一些像《鏟子騎士》一樣的獨立遊戲沒有在Switch上推出實體版本的原因。

不久前，Reddit論壇有一位自稱拿到了NS《樂高小城：臥底密探》實體版的網友，在該論壇PO了兩張封面照，一張寫有 Internet Required，另一張寫有 需預留高達13gb下載空間，引起網上軒然大波。

不過，經過Eurogamer的查證，華納兄弟已對此發表澄清:「任何購買《樂高小城：臥底密探》NS實體版的玩家，無須任何下載即可遊玩。」至此，事態似乎有了戲劇化的轉變，究竟網上傳的 Internet Required 與 13GB 是以另外一種方式呈現，還是網友上傳的圖片有造假的可能，還有待進一步的觀察。

係都要等證實左係假先post

已經忍手唔再推樓主既柒post（求其搵都一大堆），但呢單真係唔堆唔得